---
title: 智人进化录——Day33
date: 2020-04-17 07:36:38
tags: Diary
---
## 计划
固定板块：
1. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.30起床
昨晚没睡好，可能是因为没泡脚的原因。早上7.30才起，没跑步，吃完饭听了20分钟的歌，又不知道在哪儿浪费了时间……现在已经9.30了……状态堪忧……警惕一下……午觉Ok,晚上50睡觉，有点晚
2. 35分钟燃脂跑+跑后拉伸+12分钟腿部、还剩14次惩罚性腹肌训练
早上没跑步，下午太阳下山之后再跑。心累就多做运动，做着做着，身体也就一样累了，变相平衡23333。晚上跑步感觉还是很nice的，之后要是能晚上10点出门，就刚刚好了
3. 整理身边环境，让生活变得简约
    1. 归纳（电脑+房间）
    2. 减少碎片化时间的浪费，晚上看下基金市场和疫情发展就好，坚持10分钟惩罚制
    3. 练习打字，提升速度（暂停打字计划，放到心累的时候，找一个完整的时间，练习打字）
4. 英语
    1. 构思常用的句子，整理一个专门的英语常用句界面，就用印象来吧。
    2. 考虑恢复阿卡索的课程

核心待办：
1. 继续写稿子（细分一下任务，至少完成4个）：
    1. 动态扩展【次要任务】
        1. JNI
        2. OGNL表达式
        3. EL表达式 
        4. （新增）invoke方法原理 - 转为JVM知识，摘取安全相关的内容出来。比如这次的MethodHandle注入类。
    2. 容器安全
        中间件源码、架构
    3. 服务安全
    4. 反序列化
        N个议题，有的是任务
    5. 自动化审计【主要任务，但感觉这一块儿需要再深入一下JVM，跟毕设是同步的】
        1. 审计平台搭建，搞成risp那种的。SpringBoot+Vue
        doing，今天把完整版搞定，没搞定完整版，还在继续学习，希望今天上午能跑通。用Security版redisTemplate+花菜。
        2. Gadgetinspector架构分析
        直接上实操
        3. CodeQL分析
        yml配置部分，如何自己写一个pack，直接上实操
        4. Fortify分析
        直接上实操
        5. 审计模块设计，学习UML
        有时间的话，把项目的Object关系画一下
        对以上的进度抱有很大期望

当日任务：
1. Spring书作为资料，编写Codeql-cli交互功能，整理Payload、Vue两部分文档、前后端通调 doing
2. Codeql文章消化，这个要和整理Payload一起进行。
3. Fortify规则消化
4. 内推问题反馈【争取】

## 反省
1. 或许应该先想办法把现在这一坨待办“清理”干净，沉下心来吧，阿门。
2. 不是因为理论而导致不懂，而是因为不懂而厌恶理论
3. 话说每日任务已经卡在当前状态很久了，反思一下自己的任务计划能力。可能是任务不够细化

## 总结
今天给自己打6.5分，虽然进度不及预期，但感觉自己的进步还是蛮大的。碎片时间的控制，还算不错。晚上跑步的承诺也完成了，就是少了一次腿部训练。

新增待办：
1. “让阿里云成为最好用的Java云”，这句话背后的技术实现，了解一下。
2. 备忘录里的文章，多吸取别人的经验教训。